華人血統演員改洋姓打進荷李活

【明報專訊】美國影視界再惹種族歧視爭議，著名電視劇《神盾局特工》（Agents of S.H.I.E.L.D.）的華裔混血演員汪可盈在社交網站批評荷李活種族歧視，自己要改掉華人姓氏才能打入這個圈子，希望盡力避免他人有同樣遭遇。

被批隱瞞亞裔身分爭白人角色

汪可盈周二在Twitter讚揚英國白人演員艾德史克林（Ed Skrein）辭演漫畫改編電影《天魔特攻》（Hellboy）日裔角色Ben Daimio的決定，為他挺身對抗荷李活常起用白人演員飾演亞裔角色的「洗白」現象致謝。有網民隨即質疑汪可盈將英文名字由Chloe Wang改成Chloe Bennet，亦是為了隱藏華裔身分、爭奪白人演員的角色。

汪可盈其後回應說：「荷李活是種族主義的，只要我擁有一個令他們不快的姓氏，他們便不會錄用我。」她強調，改姓不會改變自己擁有一半華裔血統、在中國生活過等事實，但自己亦要「應付生活所需」。她將在自己擁有的平台上竭盡所能，確保沒有人再需要改名才能得到工作。

在《神盾局特工》飾演白人黑客特工「震盪女」（Quake）的汪可盈父親為中國人，母親為美國人。去年她接受新聞網站The Daily Beast訪問時亦曾透露改名的經過，稱自己最初在荷李活處處碰壁，但改姓後首次試鏡便獲錄用，認為反映「荷李活的運作方式」。此後她成立組織，推動提升亞裔及太平洋島民在荷李活的代表性。

（BBC/CNN）

走啦屌你

叫你老豆全家返大陸啦
到時你大把機會

中國強大了

估唔到震盪女都有主角做

btw依家先知佢混血同埋劇入面嘅能力

華人血統

正如我哋都唔會容許港獨份子進入行政立法機構，甚至好多企業都唔會容許港獨份子存在！

混血成功

Stan Lee都係焗住改名

個老母基因都好強下
混血混到真係成個美國人咁

美國有Lee呢個姓，南北戰爭著名既Robert Edward Lee就係姓Lee

廢就廢啦
又唔見Bruce Lee要改名

成龍 :??????

Jet Li: ????????????

優質基因戰勝炎黃基因

屌

上面果幾個例子都係拍香港武打片紅左先到荷里活發展
有好大分別, 同埋佢地除左武打片外
仲拍過咩片?
所以亞裔人去到外國個個都問你識唔識功夫?
呢啲仲唔係種族定型?

幾時輪到雷兜

Jacky Chan
Bruce Lee

尊龍 John Lone

姓Wang畀人歧視好正常呀

所以真心佩服尊龍，惟一一位靠演技喺荷里活出道嘅香港人，仲做埋主角

Chloe Wang 同佢老豆Bennet Wang

咁諗諗下lucy liu 真係幾好彩

曾經J佢J到虛脫咁滯

講一堆成左名再打入荷里活嘅做咩

係幾好J

呢個真係三姓家奴

而條臭雞d男朋友多撚到

轉個頭分手又同loganpaul去Hawaii扑野

半紅不黑抵你死

番大陸發展喇臭雞

我屌 第一季成日j

發哥當年入荷里活改左咩野名?

你同班種族歧視嘅連登仔講呢啲？

Fai Gor

Wang=丁

真係好好丁

條女支那好多人識

屌 一直以為佢係鬼妹

同劇May 呢？

Donnie Yen

Lee係愛爾蘭姓氏

原本香港

lm

種族定型有乜問題？你識得曬所有國家嘅深入文化？講起日本人，你咪又係諗起壽司同忍者，講起埃及人，你咪又係估佢識騎駱駝行沙漠

睇美國片就梗係要睇美國人啦
我要睇亞洲人，我去睇日本片港產片好過啦

告既語又可以屈幾多億

Skye

咁iron fist入面個日本妹呢

佢廣東話超級麻麻
有一隻同著火條友講野

個個新加圾溝英國 好似係

佢第一季樣靚身材正,丁得好撚爽

我覺得佢正過Skye, skye係臭g

好撚正

頭一定二集 挑逗呀Ward度

Skye身材正好多

上連登唔好expect你同緊正常人溝通 咁都可以話chloe bennett錯鬧佢做臭雞 佢地可能做白人奴隸都制

著晚裝係泳池邊美人計果下

第四季濃裝頂唔順了

咪又係美藉
想要華人支持者先咁多嘢講

完全唔似

有冇露過點？

lucy liu 係全靠佢對鳳眼

其實荷里活而家政治正確到過晒火樣
白人=黑人 >>>>>>>>>>>>拉丁裔 印第安人同亞洲人

d 電影既亞洲人全部都係學霸個類角色去推動劇情進展 (除左狂野時速個韓國佬)

美國係咁架啦 黑人 白人

屌咩 華人

Chloe

我見好多電影都特登整個讀書好叻or智商超高既黑人落去

L

前年套神奇4俠都係
政治正確到個霹靂火要改做黑人

而家好似玩到亂世佳人係美國某d 地方唔比再播 (因為有人認為劇中有黑人女管家等於宣揚白人至上)